# О программе
Данное веб-приложение было спроектировано, реализовано и отлажено 
в рамках обучения дисциплине «Проектирование и тестирование программного обеспечения» 
Омского Государственного Технического Университета в 2021 году с использованием стека технологий Python/Django/SQLite.

Данное ПО является решением варианта №14, а именно

```
Прикладная область «Выдача ипотечных кредитов».
Программа должна выдавать процентную ставку, учитывая категорию кредитуемых граждан и тип приобретаемого жилья
Категории граждан: 
* сами сотрудники банков, как привилегированная категория (в расчётах для них пониженный коэффициент); 
* обычные граждане
* граждане старшей возрастной категории (в расчётах для них повышенный процент)
Категории жилья: 
* Несданное от застройщика жилью (повышает процентную ставку)
* обычное жильё
* жильё с различными рисками (повышает процентную ставку из-за большей величины страховки)
```

# Настройка и запуск

Для успешного использования данного веб-приложения требуется выполнить 
все нижеследующие команды в соответствующем порядке. ПО является кроссплатформенным, 
однако данные инструкции предназначены для запуска в Unix-подобных ОС. Перед выполнением данных команд, 
убедитесь, что на вашем ПК установлен Python версии не ниже 3.7

#### Создание виртуального окружения
```
python3 -m venv venv
source venv/bin/activate
pip install -U pip
pip install -r requirements.txt
```
#### Настройка БД
```
python manage.py migrate
python manage.py makemigrations main
python manage.py migrate
```

#### Заполнение БД данными
```
python manage.py loaddata fixture.yaml
```

#### Запуск тестов
```
python manage.py test
```

#### Запуск сервера
```
python manage.py runserver
```
author: svmitin (c) 2021 \
https://gitlab.com/svmitin
